<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog | Шамес Эддин Хамза</title>
    <link>https://hamza-ru.github.io/post/</link>
      <atom:link href="https://hamza-ru.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Blog</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://hamza-ru.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Blog</title>
      <link>https://hamza-ru.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>5-я неделя</title>
      <link>https://hamza-ru.github.io/post/05/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hamza-ru.github.io/post/05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-5-я-неделя--с-17-по-23-июня&#34;&gt;📒 5-я неделя — с 17 по 23 июня&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Темы:&lt;/strong&gt; Экзамены! Программирование, матанализ и логика&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Неделя была максимально напряжённой: три зачёта — каждый день по одному. На программировании дали задачу с обработкой списков и рекурсией. Сдал на &amp;ldquo;отлично&amp;rdquo;, потому что решил через цикл и дописал альтернативу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На математической логике снова спасла таблица истинности — задача на доказательство следствия. Немного запутался, но успел исправиться и сдать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Матанализ оказался самым тяжёлым: задачи по максимуму и минимуму функций, а также определение точек разрыва. Сдал на &amp;ldquo;хорошо&amp;rdquo;, но было близко.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;🎉 Ура, первая сессия позади! Впереди лето, но уже строю планы по углублению в C++ и изучению алгоритмов.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4-я неделя</title>
      <link>https://hamza-ru.github.io/post/04/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hamza-ru.github.io/post/04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-4-я-неделя--с-10-по-16-июня&#34;&gt;📕 4-я неделя — с 10 по 16 июня&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Темы:&lt;/strong&gt; Практика программирования, доказательства в логике, экстренные подготовительные занятия&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На программировании писали калькулятор через функции и условия. Звучит просто, но отладка занимает кучу времени — то тип не тот, то строка не там.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На логике был первый серьёзный тест по преобразованию логических формул. Немного завалил первую часть, но разобрал ошибки и сдал пересдачу на отлично.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На матанализе — подготовка к зачёту. Повторяли все правила производных и решали комбинированные примеры. Работаем в мини-группах, друг другу объясняем — помогает.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;⏳ Понял, что регулярная работа лучше, чем аврал перед зачётом. Планирую пересмотреть подход к подготовке.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3-я неделя</title>
      <link>https://hamza-ru.github.io/post/03/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hamza-ru.github.io/post/03/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-3-я-неделя--с-3-по-9-июня&#34;&gt;📗 3-я неделя — с 3 по 9 июня&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Темы:&lt;/strong&gt; Производные сложных функций, логика высказываний, циклы и функции в Python&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На программировании начали писать функции, изучили аргументы и возвращаемые значения. Очень понравилось задание с построением рекурсивной функции факториала.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На логике перешли к логике высказываний и начали учиться упрощать выражения через законы логики. Интересно, как всё можно формализовать до элементарных блоков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Матанализ порадовал — научились находить производные сложных функций по правилу цепочки. Заданий было много, но теперь стало понятнее.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;✅ Успешно решил первую контрольную по логике — 9/10. Главное — не спешить и проверять шаги.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2-я неделя</title>
      <link>https://hamza-ru.github.io/post/02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hamza-ru.github.io/post/02/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-2-я-неделя--с-27-мая-по-2-июня&#34;&gt;📘 2-я неделя — с 27 мая по 2 июня&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Темы:&lt;/strong&gt; Функции и производные, логические операции и истинностные таблицы&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Продолжили изучение производных. Разбирали правила дифференцирования и типичные ошибки. Удивительно, насколько матанализ — это про точность формулировок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На математической логике прошли основные логические связки: импликацию, дизъюнкцию, отрицание. Учились строить таблицы истинности и доказывать тождественность выражений.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;🧠 Самое трудное — не перепутать &amp;ldquo;если-то&amp;rdquo; и &amp;ldquo;только если&amp;rdquo;. Логика — прям как язык программирования.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1-я неделя</title>
      <link>https://hamza-ru.github.io/post/01/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hamza-ru.github.io/post/01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-1-я-неделя--с-20-мая-по-26-мая&#34;&gt;📚 1-я неделя — с 20 мая по 26 мая&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Темы:&lt;/strong&gt; Введение в программирование, основы математического анализа&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе начались первые серьёзные занятия. На программировании мы разобрали основы синтаксиса Python — переменные, условия и циклы. На практике писали простые скрипты и тренировали навыки пошагового анализа кода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На матанализе познакомились с пределами и определением производной. Было сложно, но интересно — преподаватель показал связь теории с реальными задачами из физики.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;📌 Вывод: без повторения ничего не запоминается. Начал регулярно конспектировать и решать доп. задачи.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
